有無基督徒？

岩岩開錯台 今日去睇人地浸禮 我從來好少接觸聖經呢d 野

今日第一次接觸 咁個牧師就講道 就講馬利亞 話個天使去左搵馬利亞 同佢講佢會有神既兒子 但係馬利亞係未結婚 未有性行為？所以係叫神積？ 咁神問都無問就要佢無啦啦有個仔 咁個女仔咪好慘

仲有我想問係唔係唔信耶穌 就係異端？

真係想得個知字 好少接觸呢d 野

神知道咩先係對你最好
唔你你揀而係神幫你揀
人睇野好狹窄

唔通...你認為出賣耶穌嘅猶大係好人？

猶大？過得去啦...okay啦

如果佢唔出賣耶穌，耶穌就唔會釘十字架
佢唔釘十字架既話呢，你都無十字架纜架喇喎

巴打若果你想知嘅不如我私底下答你？

係到講啦

基本上基督教認為只有一神
其他宗教既都係邪神/假神

異端係指主流宗教不被認可
例如摩門教

基本上上帝係舊約時係以戰神示現
所以都有指耶和華信仰為由部族戰神演變
所以係幾專制
唔順佢意就要死
所以唔存在馬利亞好慘

啲牧師個腦唔係生草就係入水
聽得多會扣智商

覺得馬利亞好慘可能只係你主觀咁認為
因為你唔係猶太民族
而且時代唔同 一啲當時嘅文化社會因素未必理解到

首先 未有性行為就生仔依樣野我諗放諸現代都算係一個神蹟/不可思議嘅事掛？
（當然如果真係搬試管嬰兒果啲就不在討論之列啦）

其次 講到神未得到馬利亞同意就要佢懷孕好似對馬利亞好慘 要回答係有啲長 因為牽涉到當時嘅文化背景

耶和華（即係以色列嘅神）曾經應允過將來會派一位彌賽亞
（又叫受膏者，你可以理解做君王因爲以前只有君王會有被膏立嘅權利）來統領全個以色列民族

基本上以色列人就係等緊依個彌賽亞嘅降臨 因為彌賽亞就象徵住佢地國家嘅希望 意咪著神嘅拯救嘅來臨
而由神宣告彌賽亞將來會降臨直到耶穌嘅出身（耶穌即係彌賽亞）依段時期我唔太記得有幾長 但係一定超過400年以上（因為舊約同新約之間有著四百年嘅空隙）

試想像下若果你係以色列人 特別係女人（因為「生育」依個觀念對以前嘅婦人來講係極之重要嘅責任）當天使話你知你將來會陀住成個民族引頸期盼嘅彌賽亞 你會係有咩心情？係咪真係覺得好慘？

依樣野可能對我地現代人特別係香港人來講好奇怪 因為我地冇一種整個城市/國家/民族共同嘅信仰
但係以色列人嘅歷史就係信仰嘅歷史 佢地對信仰果種定位同我地好唔同

另外一個問題：係咪唔信耶穌就係異端

首先有一點要釐清嘅係 但凡信仰/宗教都存有排他性 只係強弱程度之分（例如伊斯蘭教就係排他性強嘅宗教）

若果你講嘅異端係由正統教會立場所出發咁可以答你 係
因為耶穌係聖子嘅角色
佢係同聖父同聖靈嘅地位完全相同
三者不存在任何偏差（依點極為重要 因為係關乎神學中救恩論 基督論 三一論等等好重要嘅思想）

有d教會或會側重聖靈嘅地位 有d教會或會貶低三者任何一者嘅地位
點解唔信耶穌就係異端
因為間接否定左三位一體依個核心思想
正如我上面所講 聖父聖子聖靈地位相等
好多核心嘅教義都係由依點出發 而當偏離左依個核心思想 好多嘅教義/思想其實已經會好唔同

又或者其實你所講嘅異端係站在其他宗教/宗派立場而言又有唔同嘅解釋所以我只能從正統教會嘅立場講一講希望你清楚少少

利申：希望和平討論唔好有偏見/駡戰

希望唔好有罵戰,但自己引發罵戰
果然係基督徒一貫作風

咁我又想問點解一定要搵馬利亞？ 其實咁樣好似有d 唔尊重 你講到全部以色列人都係你咁諗野 我唔排除樂好多人係咁諗 但係總有人唔係掛？ 問下好難咩

當時如果全以色列人都咁諗
個時信耶穌既人多定猶太教既人多呢?
猶太人的王

巴打講多少少得唔得 真係唔係好熟

猶大福音
一天，耶穌和門徒在猶大地，他看到他們聚集坐在一起恭行禮儀。當他看到門徒們聚坐在一起謝飯的時候，耶穌笑了。門徒說：“主啊，為什麼笑我們的謝飯祈禱？我們是在做我們應該做的啊。”

耶穌回答他們說：“我並不是笑你們。你們做的這些事，並不是用你們自己的心來做的，而是僅僅因為這是讚美上帝的例行儀式而已。”

...

耶穌知道猶大有可貴的靈性?賦，就對他說：“離開眾人，我要把天國的奧秘告訴你。你可能會進入天國。但是你將會極其傷心。別人將會取代你的使徒職分，為了十二使徒的神聖完整。”

猶大對他說：“告訴我這些事什麼時候發生？這個世代的黎明大日何時到來？”

但是當他說這些時， 耶穌離開了他。

猶大問：“主啊，我的生命種子能夠確定會被保存在天國那所房子裡嗎？”

耶穌回答他說：“來， 我……（闕文），但是當你看見天國和天國世代時將會非常傷心。 ”

猶大聽見了，向他說：“對我會有何益處呢，你把我和天國世代的人們區別開來?”

耶穌回答說：“你將成為那第13個，並且你將被世人咒罵，——你終將回來統治他們。在末後的日子他們將詛咒你直到聖潔世代產生。

猶大福音(翻譯者：循道士)

猶大做錯左d 咩？

約翰福音
9:2 門徒問耶穌說、拉比、這人生來是瞎眼的、是誰犯了罪、是這人呢、是他父母呢。
9:3 耶穌回答說、也不是這人犯了罪、也不是他父母犯了罪、是要在他身上顯出 神的作為來。

無解嫁wor

好深奧

基督徒九成唔識歷史，唔知基督教對異教嘅迫害大過伊斯蘭教好多倍，十個isis殺嘅人都唔夠一次十字車東征多

簡單講
神:我鍾意,吹咩